<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % commondata SYSTEM "common.ent" > %commondata;
]>
<chapter id="common-tasks">
<title>Tâche communes</title>

<section id="debian-installer">
<title>L'installeur Debian</title>
 <para>
  Bien que l'intérêt du système live soit qu'il permet d'éviter une
installation permanente, il est possible d'intégrer un installeur dans
l'image. Il existe différents types d'installation, selon les images et
comment les installer.
 </para>

 <note>
  <title>
   L'Installeur Debian
  </title>
  <para>
   Notez l'utilisation de majuscules en référence à l'Installeur Debian dans
cette section. Nous désignons ainsi explicitement l'installeur officiel pour
le système Debian, et rien d'autre. On le trouve souvent abrégé en "d-i".
  </para>
 </note>
 <para>
  Les trois principaux types d'installeurs sont :
 </para>
 <variablelist>
  <varlistentry>
   <term>
    L'Installeur Debian "normal"
   </term>
   <listitem>
    <para>
     C'est une image Debian live classique, pourvue d'un noyau et d'initrd
séparés, qui, si vous sélectionnez le bootloader approprié, lance une
instance standard de l'Installeur Debian, comme si vous démarriez d'un live
cd Debian.
    </para>
    <para>
     Cela signifie que Debian s'installe en récupérant et en installant des
paquets <command>.deb</command> et en utilisant
<filename>debootstrap</filename> ou <filename>cdebootstrap</filename>,
depuis le réseau ou un média local, de sorte qu'un système Debian standard
soit installé sur le disque dur.
    </para>
    <para>
     Tout ce procédé est configurable de diverses façons, via les fichiers
preseed. Pour plus d'informations, référez-vous à la page appropriée du wiki
de l'Installeur Debian, ainsi qu'au guide d'installation. Ceci est désormais
opérationnel dans &live-helper;.
    </para>
   </listitem>
  </varlistentry>
  <varlistentry>
   <term>
    L'Installeur "Live" Debian
   </term>
   <listitem>
    <para>
     C'est une image Debian Live, pourvue d'un noyau et d'initrd séparés, qui, si
vous sélectionnez le bootloader approprié, lance une instance de
l'Installeur Debian.
    </para>
    <para>
     L'installation se déroule de la même façon que l'installation "normale"
décrite plus haut, mais au moment d'installer réellement les paquets, au
lieu d'utiliser <filename>debootstrap</filename> pour récupérer et installer
les paquets, l'image du système de fichiers "live" est copiée sur la
cible. Passé ce stade, l'Installeur Debian continue normalement à installer
et configurer des éléments tels que le chargeur de boot, les utilisateurs
locaux, etc.
    </para>
    <para>
     Ceci fonctionne désormais.
    </para>
   </listitem>
  </varlistentry>
  <varlistentry>
   <term>
    Installeur - style "Ubuntu"
   </term>
   <listitem>
    <para>
     Cela consiste à démarrer un sytème Debian Live graphique et de lancer un
"wizard" qui installe et configure le système live, tout en restant à
l'intérieur de l'environnement graphique.
    </para>
    <para>
     Ceci n'est pour l'instant PAS possible dans Debian Live.
    </para>
   </listitem>
  </varlistentry>
 </variablelist>


  <para>
 By default, no installer will be included in the Debian Live image. You can
enable it by using <filename>lh_config</filename> : <screen>
$ lh_config --help
  ...
  [--debian-installer enabled|cdrom|netinst|netboot|businesscard|live|disabled]
  [--debian-installer-distribution CODENAME|daily]
  [--debian-installer-preseedfile FILE|URL]
  ...
 </screen>
 </para>


 <para>
  Les valeurs "Normal", "Live" et "Ubuntu" ne sont pas valides pour <term>LH_BINARY_DEBIAN_INSTALLER</term>. Refer to the output of <filename>lh_config</filename> cited above to
choose the appropriate values.
 </para>
</section>

<section id="wifi-connection">
<title>WiFi Connection</title>
 <para>
  Depending on the Debian Live image you are using and the given tools
configured with your Debian Live image you may need to only attach to an
available access point. If you encounter difficulty a good place to start is
at the Debian Wiki entry for <ulink
url="http://wiki.debian.org/WiFi">WiFi</ulink>.
 </para>
</section>

</chapter>
